<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns="http://purl.org/rss/1.0/"
>
<channel rdf:about="http://gezegen.linux.org.tr/lkd/">
	<title>LKD Gezegeni</title>
	<link>http://gezegen.linux.org.tr/lkd/</link>
	<description>LKD Gezegeni - http://gezegen.linux.org.tr/lkd/</description>

	<items>
		<rdf:Seq>
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=415" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=412" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=409" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=405" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=401" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=398" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=386" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/?p=7" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=55" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=51" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/sponsor/?p=10" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=383" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=380" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=377" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=374" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/?p=5" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=48" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=42" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/?p=3" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=35" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=32" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=29" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/gezegen/?p=37" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/gezegen/?p=33" />
			<rdf:li rdf:resource="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=26" />
		</rdf:Seq>
	</items>
</channel>

<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=415">
	<title>LKD YK: Şenlik afişleri bugün baskıya giriyor</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/31/senlik-afisleri-bugun-baskiya-giriyor/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/yk/files/2009/03/senlik_2009_afis.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/yk/files/2009/03/senlik_2009_afis-161x300.jpg&quot; alt=&quot;senlik_2009_afis&quot; width=&quot;161&quot; height=&quot;300&quot; class=&quot;alignright size-medium wp-image-416&quot; align=&quot;right&quot; vspace=&quot;3&quot; hspace=&quot;7&quot; /&gt;&lt;/a&gt;8. Linux ve Özgür Yazılım Şenliği hızla yaklaşırken, afişe girecek sponsorlar da netleşti. Akinon tarafından tasarlanan &amp;#8220;8. Linux ve Özgür Yazılım Şenliği&amp;#8221; ile &amp;#8220;Özgür Yazılım ve Açık Kaynak Günleri&amp;#8221; afişi bugün baskıya giriyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000 adet basılacak afişin 500 tanesi Bilgi Üniversitesi tarafından toplam 100 üniversite bölümüne yollanacak. Kalan 1500 afişin dağıtımını ise dernek olarak biz yapıyor olacağız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sene şenliğin bir kargo sponsoru olmadığı için imkanlar ölçüsünde her şehirde birer merkeze topluca afiş gönderimi yapılması planlanıyor. Aynı şehirden gelen farklı isteklerde ise, kişilerin birbirlerine yönlendirilerek afişlere ulaşmalarının sağlanması söz konusu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer şehrinizde afiş asarak, astırarak, insanların sizden afiş alarak asmasını sağlayarak şenliğin tanıtımına katkıda bulunabileceğinizi düşünüyorsanız; adresiniz, telefonunuz, kaç adet afiş istediğiniz bilgisiyle beraber senlik@linux.org.tr adresiyle bağlantıya geçmenizi istiyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 31 Mar 2009 09:55:46 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=412">
	<title>LKD YK: Şubat Ayı Üye Bülteni Yayınlandı</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/26/subat-ayi-uye-bulteni-yayinlandi/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Linux Kullanıcıları Derneği’nin yapmış olduğu çalışmaların konsantre bir şekilde anlatıldığı aylık üye bülteninin Şubat sayısını yine Seyfi Genç hazırladı. Bülten tüm üyelerimizin e-posta adreslerine ulaştı, üyelere özel kısımları olmayan hali dernek web sitesine yerleştirildi.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Thu, 26 Mar 2009 01:14:05 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=409">
	<title>LKD YK: Svn’den Web Sitelerinin Anında Güncellenmesi</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/25/svnden-web-sitelerinin-aninda-guncellenmesi/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Birkaç hafta önce, liste.linux.org.tr&amp;#8217;nin izinden giderek derneğin hemen hemen tüm web sitelerini svn&amp;#8217;de tutulur ve güncellenir &lt;a href=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/07/web-siteleri-artik-svnden-guncelleniyor/&quot;&gt;hale getirmiştik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liste.linux.org.tr farklı bir sunucuda olduğundan, zamanlayıcıdan çalışan bir betikle bu işlemi yapıyordu. Onunla başlayan alışkanlıkla, diğer web siteleri de aynı sistemle svn&amp;#8217;den güncellenir ayarlanmıştı. Ancak site sayısı ve dosya miktarı artınca düzenli yapılan svn kontrol işlemi sunucuya işkence yapmaya başladı. Üstelik belirli zaman aralıklarıyla sitelerin güncellenmesi, üzerinde aktif güncelleme yapılan siteler için çalışmaları aksatıcı hale de getirmişti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bunun üzerine Bahri ile Doruk geçtiğimiz hafta konunun üzerinde çalıştı, svn servisi ile aynı sunucuda bulunan web sitelerinin hemen hepsi svn&amp;#8217;de yapılan işlem sonrası çalıştırılan bir betikle güncellenir hale getirdiler. Betik önce svnlook komutuyla yapılan commit&amp;#8217;te güncellenen dizinlerin bir listesini alıyor, cut ve uniq yardımıyla onlardan hangi web sitelerinin güncellendiğinin listesini çıkarıyor, elindeki eşleme tablosuna göre hangi web sitesinin hangi dizinde olduğunu bulup, ilgili dizinlerdeki web sitelerine geçerek onları svn&amp;#8217;den güncelliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Böylece hem artık web siteleri svn&amp;#8217;de işlem olduğu saniyede güncelleniyor, hem de sunucu gereksiz yükle yorulmuyor.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Wed, 25 Mar 2009 06:33:40 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=405">
	<title>LKD YK: BT-STK Toplantısı</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/24/bt-stk-toplantisi-2/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Bilişim alanında çalışmalar yapan sivil toplum kuruluşlarının oluşturduğu BT-STK platformunun Mart toplantısına LKD’yi temsilen yönetim kurulu üyesi Hakan Uygun’un katıldı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu toplantıda Bilişim Alanında Nitelikli İnsan Yetiştirme, İnternet Haftası, İnternet Raporu konularında bilgi alış verişinde bulunuldu ve İnternet Haftası konusunda BT-STK&amp;#8217;ların aktif çalışma kararı alındı.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 24 Mar 2009 12:50:29 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=401">
	<title>LKD YK: Şenliğin Basında Yankıları</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/23/senligin-basinda-yankilari/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Şenlik yaklaşırken, tanıtım çalışmaları ve basın kuruluşlarının da etkinliğe ilgisi arttı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devrim Gündüz&amp;#8217;ün çabalarıyla, Anadolu Ajansı şenliği haber yaptı. AA, web sitesinde sadece &lt;a href=&quot;http://www.aa.com.tr/index2.php?option=com_haber&amp;no_html=0&amp;popup=1&amp;habertab=2009&amp;haber_id=109948&quot;&gt;kısa bir özeti&lt;/a&gt;ni ziyaretçilerine sunduğu haberin tam metnini Türkiye çapında birçok basın/yayın kuruluşuna aktardı. Bu çalışmanın bildiğimiz bir &amp;#8220;artçı haber&amp;#8221;i, &lt;a href=&quot;http://www.ntvmsnbc.com/id/24948193/&quot;&gt;Ntvmsnbc&lt;/a&gt;&amp;#8216;de yayınlandı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Görkem Çetin de iletişim içinde olduğu medya kuruluşları ile bağlantıya geçti. Bugünkü (23 Mart Pazartesi) Radikal Gazetesi&amp;#8217;nin Sanal Alem sayfasında şenlik &lt;a href=&quot;http://www.radikal.com.tr/Radikal.aspx?aType=RadikalDetay&amp;ArticleID=927441&amp;Date=22.03.2009&amp;CategoryID=117&quot;&gt;yer buldu&lt;/a&gt;. Haber sitelerinden &lt;a href=&quot;http://turk.internet.com/haber/yazigoster.php3?yaziid=23428&quot;&gt;turk.internet.com&lt;/a&gt; ve &lt;a href=&quot;http://yahoyt.com/h/3728/bilgi-universitesi-acik-kaynagi-agirliyor&quot;&gt;yahoyt.com&lt;/a&gt; da şenliğe geniş yer verdi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir yerde şenlikle ilgili haber mi görüyorsunuz? Şenlik organizasyonuna &lt;a href=&quot;mailto:senlik@linux.org.tr&quot;&gt;haber verin&lt;/a&gt;, şenlik sitesinde yavaş yavaş oluşmaya başlayan ve yakında bağımsızlığını ilan edebilecek &lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/2009/hakkinda/&quot;&gt;basın köşesine&lt;/a&gt; ekleyelim.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Mon, 23 Mar 2009 15:53:41 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=398">
	<title>LKD YK: Şenlik programı hızla netleşiyor</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/22/senlik-programi-hizla-netlesiyor/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;17-18 Nisan tarihlerinde İstanbul Bilgi Üniversitesi&amp;#8217;nde beraber yapılacak 8. Linux ve Özgür Yazılım Şenliği ile Free Days&amp;#8217;e geri sayım sürerken (26 gün sonra buluşuyoruz!); Coşkun Gündüz, Görkem Çetin, Onur Tolga Şehitoğlu, Doruk Fişek, Türker Gülüm ve Mustafa Akgül&amp;#8217;den oluşan şenlik program kurulu da çalışmalarını büyük bir hızla sürdürüyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henüz saatleri belirlenmemiş olsa da, oturumlarla ilgili kesinleşen konu/konuşmacı bilgilerine şenlik web sitesinin &lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/2009/etkinlik-programi/&quot;&gt;etkinlik programı&lt;/a&gt; bölümünden ulaşılabiliyor.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Sat, 21 Mar 2009 21:28:48 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=386">
	<title>LKD YK: www.lkd.org.tr web sitesi göç etti</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/21/wwwlkdorgtr-web-sitesi-goc-etti/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/yk/files/2009/03/wwwlkdorgtr_2009.jpg&quot; alt=&quot;wwwlkdorgtr_2009&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;146&quot; class=&quot;alignright size-full wp-image-390&quot; align=&quot;left&quot; /&gt;Birkaç hafta önce yaşanan sunucu koşuşturması sırasında, bir web sitesi göçü daha gerçekleşti. Derneğin tanıtım sitesi &lt;a href=&quot;http://www.lkd.org.tr&quot;&gt;www.lkd.org.tr&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.plone.org&quot;&gt;Plone&lt;/a&gt; altyapısının yeni sunucuda baştan kurulması yerine, derneğin başka sitelerinde de hali hazırda kullanılan, görece daha basit &lt;a href=&quot;http://www.wordpress.org&quot;&gt;Wordpress&lt;/a&gt;&amp;#8216;e taşındı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umuthan (Uyan), daha önce Plone&amp;#8217;a tam oturtulamayan tasarımı bir Wordpress temasına oturttu. Barkın (Kılıç) ise menü düzenlemeleri ve yazıların teker teker ilgili bölümlere yerleştirilmesi ile uğraştı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artık sitede dernek çalışmaları ile ilgili de daha detaylı bilgiler bulunuyor &amp;#8212; derneğin web günlüğünden derlenen aylık bültenlere de ulaşabiliyorsunuz.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Sat, 21 Mar 2009 10:34:32 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/?p=7">
	<title>LKD Şenlik Çalışma Grubu: Şenlik bannerları</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/2009/03/19/senlik-bannerlari/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Şenliğin başlamasına az bir zaman kala çalışamalar artık yoğunlaşmaya başladı, şenlik sayfasının içeriği oturmuş durumda. Bununla beraber Umuthan Uyar arkadaşımız bizlere çeşit çeşit bannerlar &lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/2009/afis-banner/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hazırladı.&lt;/a&gt; Sayfalarda yerlerini almayı beklemekteler. Ayrıca şenlikle ilgili bir &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/home.php#/event.php?eid=69688546404&quot;&gt;facebook etkinlik sayfası&lt;/a&gt; ve &lt;a href=&quot;http://twitter.com/senlik2009&quot;&gt;twitter hesabı&lt;/a&gt; da oluşturuldu. &lt;a href=&quot;https://www.xing.com/events/317709&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Xing&lt;/a&gt; ve &lt;a href=&quot;http://events.linkedin.com/Linux-ve-Ozgur-Yazilim-Senligi-2009/pub/44633&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt; etkinlik sayfaları da eklendi.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Thu, 19 Mar 2009 11:05:59 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=55">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: Kadir Has Üniversitesi, Internet ve Ağ Güvenliği Semineri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/03/19/kadir-has-universitesi-internet-ve-ag-guvenligi-semineri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Seminer-cg olarak düzenlediğimiz bir seminer değil bu, ancak daha önce işbirliği içinde bulunduğumuz Kadir Has Üniversitesi Bilişim Güvenliği Kulübü duyurmamız konusunda istekte bulundu, biz de sözümüzü tutalım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminer; 20 Mart 2009 Cuma günü, saat 10&amp;#8242;da, Kadir Has Üniv. Kadir Has Kampüsü, Fener Salonu&amp;#8217;nda. Konuşmacı Alcatel-Lucent firmasından güvenlik uzmanı Ayhan Turhan. Seminer kapsamında saldırı türleri, saldırı tespit ve önleme sistemleri, unified threat management konfigürasyonu konularına değinilecek. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminer afişi &lt;a href=&quot;http://cs.bilgi.edu.tr/~cgunduz/seminerler/bigukITA3afis.jpg&quot;&gt;burada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Thu, 19 Mar 2009 08:22:19 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=51">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: 23 Mart, İstanbul Üniversitesi “Linux ve Özgür Yazılım İş Modeli” semineri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/03/17/23-mart-istanbul-universitesi-linux-ve-ozgur-yazilim-is-modeli-semineri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;İstanbul Üniversitesi Bilgisayar Kulübü ve Linux Kullanıcıları Derneği Seminer Çalışma Grubu işbirliğiyle. 23 Mart Pazartesi günü saat 13&amp;#8242;te, İstanbul Üniversitesi Avcılar Kampüsü Mühendislik Fakültesi binası, Mavi Salon&amp;#8217;da Mahir Aşut tarafından Linux ve Özgür Yazılım İş Modeli başlıklı bir seminer verilecektir. Katılım her zaman olduğu gibi ücretsiz.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 17 Mar 2009 19:04:16 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/sponsor/?p=10">
	<title>LKD Sponsor Çalışma Grubu: Yılın en büyük Linux ve özgür yazılım etkinliğine sponsor arıyoruz</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/sponsor/2009/03/13/yilin-en-buyuk-linux-ve-ozgur-yazilim-etkinligine-sponsor-ariyoruz/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Her yıl yaptığımız [http://senlik.linux.org.tr/2009/ Linux ve Özgür Yazılım Şenliği]&amp;#8216;nin 8.&amp;#8217;cisini bu yıl &lt;a href=&quot;http://www.bilgi.edu.tr/&quot;&gt;İstanbul Bilgi Üniversitesi&lt;/a&gt;&amp;#8216;nin ev sahipliğinde İstanbul&amp;#8217;da gerçekleştiriyoruz. Bu etkinlik yılın en büyük Linux ve özgür yazılım konulu etkinliğinin bu yıl ek bir teması daha var; Özgür Yazılım ve Web 2.0 dünyasını birbirine biraz daha yaklaştırıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JSON&amp;#8217;un yaratıcısı Douglas Crockford ve Google Chrome program yöneticisi Jonathan Conradt bizimle olacak. &lt;a href=&quot;http://www.pardus.org.tr&quot;&gt;Pardus&lt;/a&gt;&amp;#8216;un etkinlik için yurt dışından getirdiği bir misafir de, KDE geliştiricisi Sebastian Kügler. Diğer sunumlarla ilgili detaylı bilgiyi &lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/2009/etkinlik-programi/&quot;&gt;etkinlik programında&lt;/a&gt; bulabilirsiniz; onlar da en az bunlar kadar ilgi çekici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hem bu etkinliğin giderlerini karşılayabilmek için, hem de Linux Kullanıcıları Derneği&amp;#8217;nin yıl boyunca yapacağı diğer faaliyetlere finansal kaynak yaratmak için etkinliğe sponsor arıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe sponsor olabileceğini düşündüğünüz kuruluşlara sponsor sunumunu iletebilirsiniz (&lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/2009/wp-content/uploads/2009/03/senlik2009sponsorsunumu.pdf&quot;&gt;indirmek için tıklayın&lt;/a&gt;). Sunumu ilettiğiniz kuruluşların iletişim bilgilerini sponsorluk ilişkilerini yürüten sponsor ekibi ile de sponsor@linux.org.tr adresinden paylaşırsanız çok memnun oluruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux ve Özgür Yazılım Şenliği çeşitli sektörlerden bilişim profesyonelleri ile tanışmak, yeni iş olanakları geliştirmek, yeni projeler üretmek, özgür yazılım ve web projelerine katılmak, yeni bilgiler edinmek için harika bir ortam sunuyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe katılım ücretsiz, hatta kayıt yaptırmanız bile gerekmiyor ancak olup bitenden haberdar olmak isterseniz bizi &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/event.php?eid=69688546404&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&amp;#8216;da, &lt;a href=&quot;https://www.xing.com/events/317709&quot;&gt;Xing&lt;/a&gt;&amp;#8216;de,&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://events.linkedin.com/Linux-ve-Ozgur-Yazilim-Senligi-2009/pub/44633&quot;&gt;Linkedin&lt;/a&gt;&amp;#8216;de, &lt;a href=&quot;http://twitter.com/senlik2009&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;&amp;#8216;da ve Friendfeed&amp;#8217;de takip edebilirsiniz. İlgileneceğini düşündüğünüz herkesi davet etmeyi unutmayın!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şenlikte görüşmek üzere!&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Fri, 13 Mar 2009 17:50:03 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=383">
	<title>LKD YK: Siz hala statikleştiremediklerimizden misiniz?</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/11/siz-hala-statiklestiremediklerimizden-misiniz/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Dinamik web uygulamalarını çok seviyoruz. Kolay güncelleniyorlar, ayarlanıyorlar, bir sürü cambazlık yapabiliyoruz üzerlerinde. Hazır birçok uygulama olduğu gibi, bazen hızımızı alamayıp kendimiz de oturup yazıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İlk başta severek kullandığımız arayüzler, zaman geçtikçe birer problem haline gelebiliyorlar. Yeni sürümleri çıktıkça güncellemek gerekiyor. Kendi yazdığımız uygulamalarsa, değişen sistemlere göre adapte edilmeleri gerekiyor. Özellikle dernekteki gibi, yıllar içerisinde farklı insanlar bu işle uğraşınca, bu durum daha da göze batar hale geliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir de bunlar arasında artık güncellenmeyen siteler olabiliyor. Örneğin etkinlik siteleri, yapıldıkları yıl yoğun olarak kullanılıyorlar ama daha sonra tek bir karakterine bile dokunulmuyor (etkinlik bittiği için). Onların hala bir CMS üzerinde çalışmalarının hiçbir anlamı olmuyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barkın ve Doruk derneğin artık güncellenmeyen 12 dinamik web sitesini, &lt;a href=&quot;http://www.httrack.com/&quot;&gt;httrack&lt;/a&gt; ile statik web sayfalarına dönüştürdüler. Çalışan birçok web uygulamasından, onların sunucuya getirdiği yükten ve olası güvenlik açıklarından da böylece kurtulunmuş oldu.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Wed, 11 Mar 2009 20:53:36 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=380">
	<title>LKD YK: Dernek Gönüllülerinin Yaşam Döngüsü Sürüyor</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/11/dernek-gonullulerinin-yasam-dongusu-suruyor/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Dernek çalışmaları her zaman gönüllü katkılarla yürüyor. Birim zamanda bazılarımız az, bazılarımız çok katkı yapabiliyoruz. Bu çoğu zaman hayatın karşımıza çıkardıklarına göre değişiyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deli gönül istiyor ki, bir görevi üstlendikten sonra ilelebet onu yapabilelim. Hepimizin hayatı iniş/çıkışlarla dolu olduğu için bunu gerçekleştirmek gerçekten güç olabiliyor. Bazen de basitçe aynı işi yapmaktan canımız sıkılabiliyor. Bir çalışmayı yapmayı bırakarak dinlenmek ya da başka bir işe yönelmek gönüllü çalışmanın en doğal olması gereken öğelerinden biri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İnsan hayatının bu basit gerçekleri dernek çalışmalarımıza da yansıyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derneğin en yoğun çalışan ekiplerinden biri web uygulamalarının kurulum, bakım ve düzenlemelerini yapan web ekibi. Bu yıl yapılan geçmişe dönük temizlik, düzenleme, aktarma ve taşıma çalışmalarından ötürü sık insan gücüne ihtiyaç olan ekip, çeşitli görevler üstlenen üyelerle bir ara 5-6 kişiye ulaşmıştı. Şu anda Bahri Meriç Canlı, Barkın Kılıç ve Umuthan Uyan aktif olarak görev alıp zamanları ölçüsünde çalışmaları sürdürüyorlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artık hukuk müşavirliği görevini Duygu Hatipoğlu tek başına yürütüyor. Diğer avukat üyelerimiz iş yoğunluklarından dolayı aflarını istediler, hukuk ekibi içinde olamasalar da ihtiyaç durumunda her zaman bireysel katkı vermeye hazır olduklarını da eklemeyi unutmadılar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernek üyelerinin bilgilerini güncelleme, aidat ödemesi işleme, yeni üye kabulü, üye kartlarının basımı gibi çalışmaları yürüten üye işleri ekibinde tek bir üye görev alıyordu; o da iş yoğunluğundan dolayı görevinden ayrılmak istedi. Şu anda yeni biri görev alana kadar Doruk (Fişek) ve Volkan (Evrin) yönetim kurulu zamanlarından çalarak geçici olarak bu açığı kapatmaya çalışıyorlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bir dernek üyesi olarak siz de dernek çalışmalarına katılmak istiyorsunuz ama nereden başlayacağınızı bilmiyor musunuz? Yönetim kurulu olarak bu konuda ücretsiz danışmanlık veriyoruz :). Bize e-posta atın, sizi, sizin de keyif alacağınız, derneğe ve özgür yazılıma yararlı olacak bir alana yönlendirelim.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Wed, 11 Mar 2009 11:41:06 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=377">
	<title>LKD YK: İdari kurul sahalara geri döndü</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/11/idari-kurul-sahalara-geri-dondu/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Geçmişte derneğin idari kurulu, yönetim kurulu ve çalışma grubu başkanlarından oluşan bir kurul/liste idi. Çalışma gruplarını temsil eder, derneğin genelini ilgilendiren konularda görüşleri iki yönlü olarak iletirdi. Amaç, dernekte sürekli bir görevi yürüten çalışma gruplarının dernek yönetiminde daha fazla söz sahibi olmasıydı. Yönetim kurulu derneği ilgilendiren birçok konuyu kendi arasında konuşmak yerine burada konuşurdu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yönetim kurulu olarak göreve başladığımızda, sadece iki çalışma grubu/ekipte, o da birer kişi vardı. O nedenle idari kurulu tekrar çalışır hale getirmek çok anlamlı olmamıştı. Artık dernekte birçok çalışma grubu/ekip ve içlerinde görev alan birçok üye bulunuyor. Yönetim kurulunun kendi arasında konuştuğu konuların onların görüşleriyle daha da zenginleşebilmesi için idari kurulu tekrar oluşturma çabasına girdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her cg/ekipten en az bir kişi olmak üzere idari listeye katılım isteyerek hepsine birer e-posta attık. Elimize mum diken toplam 9 kişiye, yönetim kurulunu da katarak 16 kişilik idari kurulu oluşturduk. İdari kurulun; çalışma grubu/ekipler arası tanışma ve kaynaşmayı daha fazla arttıracağını, dernek yönetiminde daha aktif rol almalarını sağlayacağını ve geleceğin yönetim kurulu üyelerinin yetişmesine ön ayak olacağını umuyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 kişiden oluşan idari kurulun ilk günü de hareketli geçti. Öğlen 12:00&amp;#8242;de &amp;#8220;hoş geldiniz&amp;#8221; e-postası düştü, yarım gün skoru 22 e-posta oldu.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 10 Mar 2009 23:19:35 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/yk/?p=374">
	<title>LKD YK: Şenlik web sitesi, duyurusu, etkinlik sayfası, …</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/yk/2009/03/10/senlik-web-sitesi-duyurusu-etkinlik-sayfasi/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;17-18 Nisan&amp;#8217;da yapılacak olan 8. Linux ve Özgür Yazılım Şenliği&amp;#8217;nin duyurulması çalışmaları hız kazanmaya başladı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/&quot;&gt;Şenlik web sitesinin açılması&lt;/a&gt;nın ardından lkd-duyuru e-posta listesine üye binlerce kişiye e-posta ile etkinlik &lt;a href=&quot;http://liste.linux.org.tr/pipermail/lkd-duyuru/2009-March/000147.html&quot;&gt;duyuruldu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr/2009/afis-banner/&quot;&gt;Şenlik bannerları&lt;/a&gt; (büyük bir kısmı yine Umuthan Uyan tarafından hazırlanan) geçen hafta şenlik sitesinde yerini aldı. Oradan bannerları alan birçok özgür yazılım sever, web sitelerine, günlüklerine ve forumlara bu bannerları yerleştiriyorlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şenlikle ilgili bir &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/home.php#/event.php?eid=69688546404&quot;&gt;facebook etkinlik sayfası&lt;/a&gt; ve &lt;a href=&quot;http://twitter.com/senlik2009&quot;&gt;twitter hesabı&lt;/a&gt; da oluşturuldu. Xing ve LinkedIn etkinlik sayfaları da yolda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herkesten bunlar ve benzeri araçlarla şenliği olabildiğince geniş bir kitleye duyurmamıza yardımcı olmasını istiyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 10 Mar 2009 17:41:13 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/?p=5">
	<title>LKD Şenlik Çalışma Grubu: Şenlik web sitesi ve bannerları hazırlanıyor</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/2009/03/04/senlik-web-sitesi-ve-bannerlari-hazirlaniyor/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;8. Linux ve Özgür Yazılım Şenliği&amp;#8217;nin duyurulması çalışmalarının önemli etabı, web sitesi ve banner tasarımla Umuthan Uyan tarafından hazırlanmaya başladı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bunların son rötuşları üzerinde çalışırken, bizi de boş bırakması, şenlik sayfasına geçici bir ön sayfa hazırladı bile &amp;#8211;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://senlik.linux.org.tr&quot;&gt;http://senlik.linux.org.tr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Wed, 04 Mar 2009 18:44:02 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=48">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: Bilkent Üniversitesi, Linux ve Özgür Yazılım Seminerleri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/03/04/bilkent-universitesi-linux-ve-ozgur-yazilim-seminerleri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;İlki geçen yıl yapılan ve 4 seminerden oluşan Linux seminerleri dizisi, bu yıl da devam ediyor.. Bilkent Üniversitesi Teknoloji Topluluğu ve LKD Seminer Çalışma Grubu işbirliğiyle, haftada bir seminer olmak üzere 4 hafta sürecek seminer dizisinde giriş düzeyinde seminerlerle başlayıp sanallaştırma ile noktayı koyacağız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminer programı şöyle:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 Mart Salı: Deniz Koçak - Meraklısına GNOME&lt;br /&gt;
17 Mart Salı: Can Burak Çilingir - Kısaca Django&lt;br /&gt;
24 Mart Salı: Mahmut Sedat Eroğul - Linux Nedir?&lt;br /&gt;
31 Mart Salı: Can Eroğul - XEN ve sanallaştırma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tüm seminerler 12.40-13.30 arasında yapılacak. Ayrıca tüm seminerlere katılım sağlayanlara katılım belgesi verilecek. Seminerlerde ücretsiz CD dağıtabilmek için de çalışmalar devam etmekte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminerler, Bilkent Üniversitesi&amp;#8217;nde yapılacak; ilk seminer  Mithat Çoruh Amfi&amp;#8217;de, diğerleri C Blok Amfi&amp;#8217;de gerçekleştirilecektir.&lt;br /&gt;
Katılım tahmin edeceğiniz gibi, ücretsiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminer afişi için: &lt;a href=&quot;http://cs.bilgi.edu.tr/~cgunduz/seminerler/OpenDays_Afis.png&quot;&gt;buraya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Wed, 04 Mar 2009 07:23:59 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=42">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: GNOME Vakfı Başkanı’ndan GNOME ve Özgür Yazılım Dünyası Semineri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/02/25/gnome-vakfi-baskanindan-gnome-ve-ozgur-yazilim-dunyasi-semineri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Bu sefer duyurumuz bir seminer-cg etkinliği değil. Düzenleyen arkadaşlar duyurmamızı rica ettiler. Biz de ellerine sağlık diyerek duyuralım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İstanbul Kültür Üniversitesi Bilişim Kulübü ve Bilişim Platformu, 27 Şubat 2009 Cuma günü Saat: 14:00 da, İstanbul Kültür Üniversitesi Ataköy Kampüsü Akıngüç Oditoryumu’ nda GNOME Vakfı Başkanı Behdad Esfahdod’un “GNOME ve Özgür Yazılım Dünyası” ‘nı anlatacağı bir konuşma organize ediyor.&lt;a href=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/files/2009/02/behdad-350.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-43&quot; src=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/files/2009/02/behdad-350-212x300.jpg&quot; alt=&quot;behdad-350&quot; width=&quot;212&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seminer afişinin büyük seçim versiyonu için &lt;a href=&quot;http://cs.bilgi.edu.tr/~cgunduz/seminerler/behdad_afis.jpg&quot;&gt;buraya&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Wed, 25 Feb 2009 13:02:40 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/?p=3">
	<title>LKD Şenlik Çalışma Grubu: Şenlik-cg jabber toplantısı</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/senlik-cg/2009/02/25/senlik-cg-jabber-toplantisi/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Yakın tarihte yapılacak olan LKD şenliği için bir beyin fırtınası yapıp, birtakım soru işaretleri ortadan kaldırmayı planlıyorduk şenlik-cg ekibi olarak. Ama fiziksel bir toplantı için herkese zaman ve mekan uymadığından bu toplantıyı internette bir jabber toplantısı olarak yapmayı uygun bulduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geçtiğimiz pazar günü (22.02.2009) saat 20:30&amp;#8242;a karar kılarak sözleştik ve toplantımızı gerçekleştirdik. İstanbul&amp;#8217;un yanı sıra Ayvalık, Adapazarı,Adana ve Ankara&amp;#8217;dan katılan üyelerimiz oldu. Öncelikle Galatasaray&amp;#8217;ın maçı olması o saatlerde ve geç gelen üyelerden ötürü biraz geyik çevirdik ve saat 21:15 gibi yavaş yavaş ısınmalarla toplantımıza geçtik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öncelikli konularımız arasında şenliğin etkin duyurulması konusu vardı ve bu konuda epeyce kafa yorduk, aramızda fikir alışverişleri yapıp görev dağılımları belirledik. Yaklaşık  3 buçuk saat süren toplantımız sonunda saat epeyce geç olduğundan artık kalan konuları ve belirlediğimiz görev dağılımları ile ilgili neler yaptık, nerelerdeyizi konuşmak için haftaya aynı gün ve saatte buluşmak üzere randevulaştık ve kanımca gayet verimli ve güzel bir toplantı geçirdik.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 24 Feb 2009 22:23:33 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=35">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: Seminer Çalışma Grubu aktiviteleri, 06-16-34-63</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/02/24/seminer-calisma-grubu-aktiviteleri-06-16-34-63/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Bu günlük girdisi bir seminer duyurusundan ziyade durum tespiti diye başlayalım.  Seminer-cg ekibi olarak çalışmaya başladığımızdan bu yana elimizden geldiğince gelen seminer taleplerine yetişmeye çalışıyoruz.  Başlıktaki sayılar ise,  şimdiye kadar organizasyon yapabildiğimiz illerin plakaları. Ankara ve İstanbul zaten eskiden beri yoğun seminerlere ev sahipliği yapıyor. Bursa&amp;#8217;da güzel bir etkinlik oldu, Bursa Linux adıyla, becerebilirsek gelenekselleştirmeye çalışacağız (bu yıl ikincisi düzenlenmişti). Çok yakında bir başka geleneksel olmasını istediğimiz etkinliği duyuracağız, şimdilik sadece Ankara&amp;#8217;da olacağını söyleyeyim, detaylar çok yakında. Bir de Şanlıurfa&amp;#8217;da Akademik Bilişim kapsamında seminerlerimiz oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neden böyle bir günlük girdisi yazdığımıza gelince; aktivitelerin hep Ankara ve İstanbul&amp;#8217;da olması bizi de rahatsız eden bir konu. Ancak bizim kendi kafamıza göre hadi gidip şu şehirde bir seminer düzenleyelim deme lüksümüz yok. Biz ancak talep gelince işe dahil oluyoruz. Talep gelmedikçe pasif kalıyoruz. İzmir&amp;#8217;de güzel bir enerji vardı ama o da azaldı. Anadolu&amp;#8217;nun farklı şehirlerinden olup bu girdiyi okuyan arkadaşlar, lütfen bizimle iletişime geçin. Bu gibi seminerlere üniversiteler, sivil toplum kuruluşları ev sahipliği yapmakta fazla sorun çıkarmıyor. Bir salon bulup, biraz tanıtım yapma şansı bulursanız sizin şehrinize gelip seminer vermek isteyen insanlar her zaman olacaktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Şenlikte de bu konuyu gündeme getirme niyetindeyiz. Küçük el ilanlarıyla, sizin şehrinizde de seminer olması için nelere ihtiyaç olduğunu anlatmaya çalışacağız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lütfen seminer@linux.org.tr adresine bir mail atarak bizimle iletişime geçmekten çekinmeyin.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Tue, 24 Feb 2009 08:48:49 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=32">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: Kadir Has Üniversitesi, Linux’a Derinlemesine Dalış Semineri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/02/24/kadir-has-universitesi-linuxa-derinlemesine-dalis-semineri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Kadir Has Üniversitesi, Bilişim Güvenliği Kulübü (BİGUK) ve LKD Seminer Çalışma grubu ortak çalışması: 2 Mart Pazartesi günü, saat 12.45&amp;#8242;te  &amp;#8220;Linux&amp;#8217;a Derinlemesine Dalış (korkmayın önce dalmayı öğretiyoruz)&amp;#8221; semineri. Konuşmacı, Pardus geliştiricisi Koray Löker. Seminer, Kadir Has Üniversitesi&amp;#8217;nin Cibali&amp;#8217;deki Kadir Has Kampüsü, Fener Salonu&amp;#8217;nda ve katılım serbest. Dinleyicilere katılım belgesinin verileceği seminer, tahminlerimize göre SMS ile duyurulan ilk LKD semineri olacak aynı zamanda..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-33&quot; src=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/files/2009/02/libux_biguk-212x300.jpg&quot; alt=&quot;bigukorg_Linux_afis&quot; width=&quot;212&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Mon, 23 Feb 2009 21:55:19 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=29">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: Yeditepe Üniversitesi Linux ve Özgür Yazılım Semineri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/02/24/yeditepe-universitesi-linux-ve-ozgur-yazilim-semineri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Yeditepe Üniversitesi Bilgisayar Topluluğu ve LKD Seminer Çalışma grubu işbirliğiyle; 26 Şubat 2009 Perşembe günü, 14-16 saatleri arasında &amp;#8220;Linux ve Özgür Yazılım&amp;#8221; semineri düzenleniyor. Enver Altın&amp;#8217;ın vereceği  seminer, Yeditepe Üniversitesi Kayışdağı Kampüsü&amp;#8217;nde, Mühendislik ve Mimarlik Fakültesi Binası, B310 numaralı sınıfta. Katılım her zaman olduğu gibi ücretsiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/files/2009/02/enver-altin-seminer1.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-39&quot; src=&quot;http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/files/2009/02/enver-altin-seminer1-200x300.jpg&quot; alt=&quot;enver-altin-seminer1&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Mon, 23 Feb 2009 21:14:37 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/gezegen/?p=37">
	<title>LKD Gezegen Duyuruları: Gezegen oylaması ve durumlar</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/gezegen/2009/02/12/gezegen-oylamasi-ve-durumlar/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Gezegen ana sayfası için yaptığımız oylama ile ilgili gelen şikayetler sonrasında bir iki açıklama yapmakta fayda var. Soru cevap şeklinde gidelim kısa sürsün&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Gezegen ekibi sağdan soldan topladıkları adresleri ekliyor mu Gezegen&amp;#8217;e?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Böyle bir çalışmamız yok. Şu ana kadar sadece bize Gezegen&amp;#8217;de yer almak istiyorum diye başvuranları ekledik. Eklerken tanıdık olmasına bakmıyoruz. Günlüğü&amp;#8217;ne bakıp, yazdıklarını okuyor ve ekliyoruz. Geri çevirdiğimiz olmadı.  Genelde bu ana kadar karar veren yerine uygulayan olmayı tercih ettik. Bir karar verilecekse de ortak bir katılımla vermeye çalışıyoruz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Bu oylama nedir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gezegen ana sayfasındaki girdilerin sadece kişisel günlüklerden oluşması gerektiğine dair teklifler, rahatsızlıklar aldık. Kendi aramızda değerlendirdiğimizde de ortak bir fikrimiz yoktu bu konuda. Mesela Gezegen ekibini oluşturan ben (Oğuz Yarımtepe) ve Alper Kanat bu konuda farklı düşünüyor. Zaten bizim karar vermemizin doğru olmayacağı bir durum idi ve Doruk Fişek&amp;#8217;in önerisi ile Polldady&amp;#8217;de oylama açtık. Açarken de çerezlerinizi elleyerek birden fazla oy kullanabilineceğini biliyorduk. Doğal olarak bu duruma tepkiler oldu. Polldady kullanmamızı eleştirenler oldu. Dikkate almamız gereken kısıtlamalar var. Onun için Polldady&amp;#8217;i kullanmıştık. Neler onlar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Gezegen&amp;#8217;i sadece LKD üyeleri takip etmiyor.&lt;br /&gt;
* Gezegen ana sayfasındaki değişiklik için sadece LKD üyeleri veya sadece Gezegen yazarlarına sormamız takip eden kitlenin örneklenmesi açısından doğru olmayabilir.&lt;br /&gt;
* Öyle bir oylama yapalım ki herkes oy kullanabilsin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İşi çok da uzatmadan bir çözüme gitmemiz gerekir diye düşündük ve oylamaya geçtik. LKD üye oylama sistemini neden kullanmadınız diye soranlar oldu. Nedenini yukarıda belirttik. Tanımadığımız ve Gezegen&amp;#8217;i takip eden insanların katılımlarını sağlayabileceğimiz en kolay yol olarak biz var olan bir oylama sistemini kullanmayı tercih ettik. Bakış tarzı en genel katılımı sağlamak olunca ne çerezler ile ne IP ile ne de email doğrulama ile mükerrer oy kullanılmasını engelleyemeceğimizden, birini tercih edip uyguladık. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gezegen ekibi olarak Gezegen&amp;#8217;i takip edenlerin şikayetlerine çözüm bulmakla yükümlüyüz. Bunun yaparken bir dayanak noktamız da olması gerekiyor. Bu ya genel kabul görmüş kurallar veya sizlerin oyları olabilir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bütün bunlar sonucunda içimize sinecek bir çözüm bulana kadar Gezegen ana sayfasındaki girdileri değiştiremeyeceğiz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her tür önerinizi yazmaktan lütfen çekinmeyin. Yapıcı her öneriyi dikkate alacağız. &lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Thu, 12 Feb 2009 07:51:00 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/gezegen/?p=33">
	<title>LKD Gezegen Duyuruları: Gezegen sayfası için oylama yeniden</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/gezegen/2009/02/05/gezegen-sayfasi-icin-oylama-yeniden/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;Daha önce yaptığımız oylamada verdiğimiz seçenekler karmaşaya yol açtığından Gezegen ana sayfasında görmek istediğiniz girdiler ile ilgili tekrar bir oylama yapıyoruz. İki seçenekli bir oylama hazırladık. Gezegen&amp;#8217;de çıkan ve topluluklara ait girdilerin varlığının ne kadar istendiğini merak ediyoruz. Sadece kişisel girdilere ait girdilerden oluşan bir gezegen olmasını isteyen ve nasılsa ana sayfada alt gezegenler var oradan istenilen gezegenlerin takibi yapılabilir yaklaşımı var. Aşağıdaki linkten veya gezegen ana sayfasının yan tarafındaki flash oylama kutusundan lütfen oyunuzu tekrarlayınız. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://answers.polldaddy.com/poll/1343595/&quot;&gt;Gezegen ana sayfasında görmek istediğiniz girdiler nasıl olmalı? &lt;/a&gt;  &lt;br /&gt; &lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Thu, 05 Feb 2009 16:05:50 +0000</dc:date>
</item>
<item rdf:about="http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/?p=26">
	<title>LKD Seminer Duyuruları: Akademik Bilişim Konferansı Linux Seminerleri</title>
	<link>http://gunluk.lkd.org.tr/seminer/2009/02/05/akademik-bilisim-konferansi-linux-seminerleri/</link>
	<content:encoded>&lt;p&gt;11-13 Şubat tarihlerinde Şanlıurfa Harran Üniversitesi&amp;#8217;nin evsahipliğinde yapılacak Akademik Bilişim Konferansı&amp;#8217;nda yoğun bir seminer programımız var yine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 seminer ve bir panelden oluşan Linux seminerlerinin programı için &lt;a href=&quot;http://cs.bilgi.edu.tr/~cgunduz/linuxAB.html&quot;&gt;buraya&lt;/a&gt;, tüm konferans programı için &lt;a href=&quot;http://ab.org.tr/ab09/ozet/cerceve.html&quot;&gt;buraya&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akademik Bilişim sonrası, farklı şehirlerde seminer planlama çalışmalarımız devam ediyor.&lt;/p&gt;</content:encoded>
	<dc:date>Thu, 05 Feb 2009 12:28:17 +0000</dc:date>
</item>

</rdf:RDF>
